問Windows 10 clone/backup軟件

之前朋友出新機好嘈

家下到backup/clone問題.之前朋友用開RedoBackup and Recovery 1.0.4去clone Win10個C drive
但換咗機之後 (ASUS TUF 365M Plus mother board, Samsung 512GB SSD)=
RedoBackup and Recovery睇唔到個Samsung SSD,入去bios都見唔到,只見其他SATA HD
唔知關唔關Rapid Storage Technology事.但裝Win 10之時佢又識搵到個Samsung SSD!!!

家下想問下:
1) 點解BIOS同RedoBackup and Recovery睇唔到個Samsung ??
2) 有咩backup/disk clone軟件介紹? 最好都係好似RedoBackup and Recovery咁boot隻CD
去clone,因為朋友想盡量唔裝咁多野入Windows度

謝謝

朋友攪掂咗,要用Redo Backup and Recovery升級版Rescuezilla 1.0.5.1

不過如果有16GB RAM+,要睇咗faq先好去用